港豬殖民政府疑拆全港近千個電話亭 紐約倫敦把廢棄電話亭改為手機充電站及免費WIFI

電話亭曾經是香港街景的一道風光，隨着手提電話普及，香港人口中96.8%已擁有手提電話，電話亭風光不再，途人視而不見，更淪為吸煙亭、貯物亭、避雨亭和鴿子亭等。通訊辦去年開始諮詢區議會，建議移走1,529個電話亭中的58%，至今確認9個區合共剔走407個電話亭，預計今年底前完成諮詢。

========================================

倫敦把廢棄電話亭改造為太陽能手機充電站

隨著手機的普及，公共電話的用武之地也越來越少，像是在國內的公共電話平常都已經變成以外籍人士使用為主了，而在其他國家的狀況也是類似，公共電話漸漸減少，以前常在街頭看到的「電話亭」基本上已經廢棄，只有在電影電視上才能看到還有人用它來打電話。

不過，對於倫敦來說，電話亭可是他們的傳統街頭象徵。很多人一提到倫敦，腦中就會想到他們的電話亭，如今電話亭的需求沒這麼高，是否代表他們也要放棄這個傳統的象徵呢？

倫敦現在給自己近 8000 個廢棄的電話亭找到一個新用途：充當手機的太陽能充電站。據 BBC報導，首批的 6 個改造後的電話亭，本周已經在街頭亮相。

這些電話亭都經過了改造，外部被塗了綠色，同時在頂部安裝上了 86 個太陽能面板。而在電話亭裡面則是各色各樣的充電站，可供不同型號的手機用來充電。這種太陽能充電電話亭每天能為 100 部手機充電，可在 20 分鐘之內把電量提升 20%。

充電站將免費面對公眾開放，不過手機使用者在充電過程中，必須觀看安裝在電話亭裡面的一塊螢幕所播放的廣告，目前已有 Uber、Tinder 等公司簽約廣告。為了防止破壞，廣告螢幕採用加強的安全措施，而且到了晚上電話亭還會鎖上。

想到這一創意的是倫敦經濟學院的兩位學生創業者 Harold Craston 和 Kirsty Kenny。Craston 上學的時候每天都要經過被廢棄的電話亭，但跟經過電話亭的許多其他人不一樣的是，久而久之他就開始琢磨，為什麼要讓它們廢棄在那裡。之前已經有人想過把電話亭改成小型圖書館、醫療設備儲存室，但是他們的想法似乎對更多人更有幫助。

這個創意贏得了今年倫敦經濟學院新興創業家獎，同時還獲得了倫敦市長低碳創業家獎的第二名。據兩位創始人介紹，目前每小時約有 6 人使用充電電話亭。智慧手機電池壽命一直是個難題，這種充電電話亭的出現無疑可能帶來許多人相當的便利。當然前提是部署率高，否則的話還是自帶充電器保險點。

紐約7,500電話亭大變身 WiFi任用兼叉電

NY居民好消息！市內7,500個電話亭將會大變身，成為WiFi熱點，讓市民隨意使用！
駐紐約記者：曾偉旻

SmartPhone普及，傳統電話亭早就「被無視」。紐約市政府決定，以免費WiFi熱點「連接紐約」（LinkNYC）取代電話亭，預計半年內改造500個電話亭，8年內擴充至7,500個Wi-Fi熱點。

除了WiFi，LinkNYC更提供公共電話加上網加充電，手機突然無電也毋須擔心。

首座LinkNYC WiFi熱點坐落在曼哈頓第3大道與15街交界，已經安裝完成，正進行測試，目前以灰色帆布覆蓋。

LinkNYC網頁顯示，每個WiFi熱點的訊號強度可覆蓋方圓約45米，資料傳送速度每秒1GB，是一般家用網路速度的20倍，速度還可媲美Google Fiber的光纖網路服務。

在紐約讀書的內地生林同學表示， 「連接紐約」相當方便，因不是每個人的手機也可上網。她又表示不擔心網絡的保安問題，因手機內沒有甚麼機密文件。

香港搞分分鐘又畀創科局cap幾百億
仲要支那廠用兩下壞/爆炸整死人

HK no IT
拎外國黎比

東方之豬

紐倫港, 「港」死於1997年7月1日

公廁都6億 如果要搞呢個又要幾十億啦

香港正苦口就話要攪「智慧城市」，實情就同蝗國接軌攪大數據同信用系統

顧問費十億八億走唔甩

講真無咩特別需要，香港又人多地少，拆左都無壞
差電位，宜家有d 商鋪都有，無既d 人自己都會帶尿袋，同埋係條街企得幾耐等佢差
Wifi 宜家又係周街都有，便利店麥記都好多免費wifi 電，有無必要要留呢d 電話亭黎放wifi

最後，同樣係電話亭，英國果d 靚咁多，有特色咁多，留都無所謂，但香港果d 咁柒，拆左佢唔好阻住條街仲好啦

搞撚笑，d咩創科局仲話吹咩wifi城市

agger

不過香港嘅電話亭可唔可以有其他用途呢？

真係無咩需要留 無保育價值又阻行人空間
你話free wifi 充電 巴士 咖啡店都有
更唔好話好多人都有尿袋 4G上網

Pccw唔係用呢d電話亭做緊wifi熱點咩

改做smoking room 啦

通訊局建議拆嗰千幾個根本每日收入唔夠一蚊，問咗區議會先拆到幾百個，老電不知幾想拆咁啲慳成本

倫敦好多變咗垃圾筒

2019 brexit 死埋倫敦剰紐約